\documentclass[10pt,french,a4paper,dvipsnames,svgnames]{article}
\usepackage{varwidth}
\usepackage{ProfCollege}

\usepackage{ProfMaquette}
\usepackage{xcolor}

\usepackage{tabularx}
\usepackage{fancyqr}
\RequirePackage[margin=1.3cm]{geometry}
\RequirePackage{babel}
\RequirePackage{hyperref}
\RequirePackage{setspace}
\RequirePackage[warnings-off={mathtools-colon,mathtools-overbracket}]{unicode-math}
\RequirePackage{pstricks}
\RequirePackage{titlesec}
\RequirePackage{fancyhdr}
\RequirePackage{microtype}
\RequirePackage{enumitem}
\RequirePackage{pst-fun,pst-all,pstricks-add,pst-eucl,pst-solides3d,pst-poly}
\RequirePackage{frcursive}
\RequirePackage{unicode-math}
\setlist[enumerate,2]{label=\alph{*})}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic{*})}
%%% Mise en page %%%
\pagestyle{empty}
%\pagestyle{empty}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setmainfont{STIX Two Text}
\setmathfont{STIX Two Math}
\newfontfamily\myfontScratch[]{FreeSans}
\setstretch{1.2}
\setitemize[0]{leftmargin=*,label=\textbullet}
\setenumerate[0]{leftmargin=*}
\setlength\multicolsep{1pt}
\renewcommand{\headrulewidth}{0mm}
\fancyhead[L]{}
%\fancyhead[C]{Page \thepage} 
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[L]{{\gray\leftmark}}
\fancyfoot[C]{\thepage} 
%\fancyfoot[R]{\gray\leftmark \; (5\up{e})}
\newcommand\hautab[1]{\renewcommand{\arraystretch}{#1}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\centering\arraybackslash}p{#1cm}}








% Multi-colonnage numéroté
\NewDocumentEnvironment{colenumerate}{O{2}+b}{%
  \begin{multicols}{#1}
    \begin{enumerate}
      #2
    \end{enumerate}
  \end{multicols}}


\def \R {\mathbb{R}}
\def \N {\mathbb{N}}
\def \D {\mathbb{D}}
\def \Q {\mathbb{Q}}
\def \E {\mathbb{E}}
\def \P {\mathbb{P}}
\def \Z {\mathbb{Z}}
\def \C {\mathbb{C}}





\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
        \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{3cm} {\LARGE{\textbf{Interrogation n°1}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill{15/09/2023}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzFiche{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userfiche]%
        \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{3cm} {\LARGE{\textbf{Interrogation n°1}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill{15/09/2023}
    \end{tcolorbox}
}



\renewcommand\TikzDS{%
  \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userds]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}


\renewcommand\TikzDSCor{%
 \clearpage
 
    \begin{tcolorbox}[userdscor]%
         \sffamily  Lycée Louise Michel \hspace{2.7cm} {\LARGE{\textbf{Devoir surveillé \no\useKV[DS]{Numero}}}} \hfill Seconde
        \par{Gisors}\hfill\useKV[DS]{Date}
    \end{tcolorbox}
}
\begin{document}

\begin{Maquette}[DS,CorrigeFin]{Calculatrice=true, Numero=5, Date=15/10/23}
         
\begin{exercice}[BaremeTotal=false]

Déterminer, en expliquant, si les fonctions suivantes sont, ou non, des fonctions affines.
\begin{enumerate}
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=17\times (-9x-5) $.
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3} $.
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=17\times (-9x-5) $.\\On peut développer l'expression de $f$ et on obtient alors :\\$f(x)=-153x-85 $.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-153$ et $b=-85$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-\dfrac{1}{6}$ et $b=\dfrac{1}{3}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item  $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.\\On observe que la fonction $f$ est du second degré, puisqu'il y a un terme en $x^{2}$.\\Elle s'écrit sous la forme $f(x)= a x^{2}+ bx+c$ et non pas sous la forme $ax+b$.\\$f$ n'est donc pas une fonction affine.\\
\end{enumerate}
\end{Solution}
 
\begin{exercice}[ BaremeTotal=false]
Déterminer, en expliquant, si les fonctions suivantes sont, ou non, des fonctions affines.
\begin{enumerate}
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=17\times (-9x-5) $.
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3} $.
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=17\times (-9x-5) $.\\On peut développer l'expression de $f$ et on obtient alors :\\$f(x)=-153x-85 $.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-153$ et $b=-85$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-\dfrac{1}{6}$ et $b=\dfrac{1}{3}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item  $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.\\On observe que la fonction $f$ est du second degré, puisqu'il y a un terme en $x^{2}$.\\Elle s'écrit sous la forme $f(x)= a x^{2}+ bx+c$ et non pas sous la forme $ax+b$.\\$f$ n'est donc pas une fonction affine.\\
\end{enumerate}
\end{Solution}



 
\begin{exercice}[ BaremeTotal=true]
\brm{7}
Déterminer, en expliquant, si les fonctions suivantes sont, ou non, des fonctions affines.
\begin{enumerate}
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=17\times (-9x-5) $.
	\item Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3} $.
	\item  Soit $f$ la fonction définie sur un intervalle $I$ de $\mathbb R$, par $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item $f(x)=17\times (-9x-5) $.\\On peut développer l'expression de $f$ et on obtient alors :\\$f(x)=-153x-85 $.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-153$ et $b=-85$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item $f(x)=-\dfrac{1}{6}x+\dfrac{1}{3}$.\\On observe que la fonction $f$ s'écrit bien sous la forme $f(x)= a x+ b$ avec $a$ et $b$ des nombres réels.\\Ici, on a : $a=-\dfrac{1}{6}$ et $b=\dfrac{1}{3}$.\\$f$ est donc bien une fonction affine.\\
	\item  $f(x)=3x^{2}+2 x+10 $.\\On observe que la fonction $f$ est du second degré, puisqu'il y a un terme en $x^{2}$.\\Elle s'écrit sous la forme $f(x)= a x^{2}+ bx+c$ et non pas sous la forme $ax+b$.\\$f$ n'est donc pas une fonction affine.\\
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
      
  
      
  
\end{document}